[黃標事件] Google會面的最後一塊拼圖 - 于非 ft. 劉細良

摘要
1. Youtube話黃標係唔會有channel歷史背景審查, 而係一條片一條片獨立判斷
但依個明顯與事實不符，因為唔少同肺炎冇關嘅片都係自動黃標
2. 細良佢地嘅片早響1月初開始被黃標 (駱惠寧出任中聯辦主任)
表示1月30日之前youtube已經有政府審查。再之前台灣好多反送中嘅片都有被黃標。肺炎只係問題嘅表面，冰山嘅一角。
3. 細良認為：Google作個story出黎去自欺欺人，認為自己只係賺錢，冇奶共
如果中美貿易戰傾得成，Google可以入中國，Google就會正式出賣畀魔鬼
4. Youtube既新審查機制係「自我審查」，變相自我壓榨創作空間
5. Youtube係香港言論自由的最後一條防線
....
因為佢地講好雜, 好多細point (例如: WHO響事件既角色、google染紅會點樣危及美國關係法同一國兩制), 有興趣既自己睇, cls

上集提要

幫自己賣廣告
香港Youtube圖書館

IG影片推介

TG每日影片推介

同美國嘈囉拍片講有咩用

推